場均一球！曼聯7500萬戰神已殺紅眼

盧卡古又雙蛄耍≡諑4-0戰勝愛華頓的比賽中，坦克車延續了自己火爆的狀態，他攻入一球助攻一球，幫助曼聯迎來了又一場大勝。新賽季至今，盧卡古為曼聯出戰7次攻入7球，場均一球的效率令人膽寒。
摩連奴賽前在談到盧卡古時說：「他真的非常強。曼聯並不是靠我的影響力買下了他，而是支付了足夠的轉會費，並給了他足夠的薪水，這一切都是他應得的。」相反愛華頓教練高文就十分遺憾：「我們很難彌補盧卡古離開的空缺，他在禁區內的衝擊力以及入球能力都是世界級的。」
兩位出名教頭對盧卡古的稱讚都是有道理的。盧卡古今場再一次展現了自己超強的攻擊力，他從比賽一開始就展現了很強的破門慾望。上半場第26分鐘，盧卡古獲得了一次絕佳的機會，邁克爾-堅尼後場傳球失誤，馬達在斷球之後直接將球傳給了後上的盧卡古，坦克車在禁區內晃過了威廉斯隨後用左腳射門，但可惜因為太追求角度，皮球偏出。
到了下半場盧卡古火力全開，他掀起了曼聯最後時刻的進攻狂潮。第82分鐘，費蘭尼斷球之後將球傳給了盧卡古，坦克車在禁區前沿吸引了三名球員的防守，隨後將球分到了無人防守的左側，米希達恩跟上輕鬆地右腳推射破門。
屬於盧卡古的時刻在第82分鐘到來，盧卡古自由球射門被擋出，隨後曼聯左側起球，連格在禁區內頭槌擺渡，殺入禁區內的盧卡古輕鬆地推射破門，將比數擴大為3-0。在入球之後，盧卡古瘋狂慶祝，他用手貼著耳旁盡情地聆聽著曼聯球迷的歡呼聲，同時也在「享受」著愛華頓球迷的噓聲。
連尼加說：「盧卡古在入球之後，瘋狂的慶祝顯然是在示威愛華頓球迷。」眾所周之，盧卡古上季與愛華頓球迷鬧得很不愉快，他在今年2月份就公開表示將離開愛華頓，並拒絕了愛華頓的續約合約，在之後的比賽當中愛華頓球迷用各種方式來嘲諷盧卡古，並打出橫幅：「只要85磅就能帶走盧卡古，快來買啊！」顯然，盧卡古這一次的瘋狂慶祝是針對那些嘲諷他的愛華頓球迷。
這是盧卡古今季在英超聯賽中的第5粒入球，目前在英超射手榜上與阿古路並列第一。同時這也是盧卡古在英超賽場上的第90粒入球，24歲127天的年紀是史上達到這一數據第四年輕的球員，身前三位分別是羅比-科拿的22歲241天，奧雲的22歲324天和朗尼的24歲35天。
雲尼斯達萊日前在談到盧卡古時說道：「他似乎是就是為曼聯而生的，某種意義上來說他與我真的很像，都是那種真正的射手，他的身體非常地強壯，對曼聯來說擁有盧卡古真的太棒了。」盧卡古為曼聯帶來的變化是顯而易見的，曼聯在前5輪聯賽中就攻入了16球，場均攻入3.2球，而上季38輪聯賽總共才攻入55球，場均僅為1.44球。如今曼聯擁有盧卡古這樣一台機器入球，摩連奴衝擊英超冠軍顯然更有底氣了。
（Cinderella）

甘阿古路叫咩